% @Points 8
% @Packages tdsfrmath, pas-tableur
\begin{enumerate}
  \item
        \begin{enumerate}
          \item Calcul de $u_1$ et $u_2$ :
                \begin{align*}
                  u_1 & = u_0 + 2,3 & u_2 & = u_1 + 2,3 \\
                      & = 4 + 2,3   &     & = 6,3 + 2,3 \\
                      & = 6,3       &     & = 8,6
                \end{align*}

          \item Cette suite est définie par récurrence.

                \medskip

          \item On étudie le signe de la différence $u_{n+1} - u_n$ :
                \begin{align*}
                  u_{n+1} - u_n & = u_n + 2,3 -u_n \\
                                & = 2,3
                \end{align*}
                Ainsi, pour tout $n \in \N$ on a $u_{n+1} - u_n > 0$.

                Donc la suite $(u_n)$ est strictement croissante.
        \end{enumerate}

        \

  \item
        \begin{enumerate}
          \item $v_1 = -13 \times 1 + 5 = -8$ \qquad et \qquad $v_2 = -13 \times 2 + 5 = -21$

          \item Cette suite est définie par sa forme explicite.

          \item On va étudier le signe de la différence $v_{n+1} - v_n$.
                %
                Tout d'abord :
                \begin{align*}
                  v_{n+1} & = -13(n+1) + 5 \\
                          & =-13n - 13 + 5 \\
                          & =-13n -8
                \end{align*}
                Alors :
                \begin{align*}
                  v_{n+1} - v_n & = -13n -8 -(-13n+5)  \\
                                & = -13n - 8 + 13n - 5 \\
                                & = -13
                \end{align*}
                Ainsi, pour tout $n \in \N$ on a $v_{n+1} - v_n < 0$.

                Donc la suite $(v_n)$ est strictement décroissante.
        \end{enumerate}

  \item On souhaite vérifier dans une feuille de calcul les variations des suites \suite et \suite[v] en calculant les premières valeurs.

        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}
            \tableur[6]{A,B,C,D}
            \celtxt*[align=center]{A}{1}{$n$}
            \celtxt*[align=center]{A}{2}{0}
            \celtxt*[align=center]{A}{3}{1}
            \celtxt*[align=center]{A}{4}{2}
            \celtxt*[align=center]{A}{5}{3}
            \celtxt*[align=center]{A}{6}{4}
            \celtxt*[align=center,font=\bfseries]{B}{1}{$u_n$}
            \celtxt*[align=center,font=\bfseries]{C}{1}{$v_n$}
            \celtxt[align=left]{B}{2}{4}
            \celtxt[align=left]{C}{2}{=-13*A2+5}
            \celtxt[align=left]{B}{3}{=B2+2.3}
            \selecCell{C}{2}
          \end{tikzpicture}
        \end{center}
        \begin{enumerate}
          \item Dans la cellule \texttt{B2}, on écrit $4$, terme initial de \suite.

                Dans la cellule \texttt{B3}, on écrit \texttt{= B2 + 2,3} puisque le terme précédent est dans la cellule au-dessus.
          \item Dans la cellule \texttt{C2}, on écrit \texttt{= -13 * A2 + 5} puisque la valeur de $n$ est dans la colonne \texttt{A}
                sur la même ligne.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}